<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<glossary lang="1">
<entry id="0">
<term>Graph</term>
<synonyms></synonyms>
<definition>
Eine aus Knoten und Kanten bestehende mathematische Struktur.

Ungerichteter Graph:
Ein Graph, dessen Kanten ungerichtet sind.

Gerichteter Graph(Direktionaler Graph, Digraph):
Ein Graph, dessen Kanten gerichtet sind.

Azyklischer Graph:
Ein Graph, der keine Zyklen enthält.
</definition>
</entry>

<entry id="1">
<term>Knoten</term>
<synonyms></synonyms>
<definition>
Bestandteil eines Graphen. Hat meist einen Namen oder Wert mit ihm assoziiert.
</definition>
</entry>

<entry id="2">
<term>Kante</term>
<synonyms></synonyms>
<definition>
Bestandteil des Graphen, das zwei Knoten miteinander verbindet.

Ungerichtete Kante:
Eine Kante, deren Richtung nicht bestimmt ist und in beide Richtungen begangen werden kann.

Gerichtete Kante:
Eine Kante, deren Richtung bestimmt ist und nur von Start- zu Zielknoten begangen werden kann.
</definition>
</entry>

<entry id="3">
<term>Grad</term>
<synonyms>Knotengrad</synonyms>
<definition>
Anzahl der Kanten, die inzident (anliegend) an einen Knoten sind.
Wird eher bei ungerichteten Graphen verwendet, da die Beschreibung mit
Eingangs- und Ausgangsgrad bei gerichteten Graphen präziser ist.

Eingangsgrad(Innengrad):
Anzahl der gerichteten Kanten, die in einen Knoten eingehen.

Ausgangsgrad(Außengrad):
Anzahl der gerichteten Kante, die von einem Knoten ausgehen.
</definition>
</entry>

<entry id="4">
<term>Sortierung</term>
<synonyms></synonyms>
<definition>
Eine mit einer bestimmten Ordnung versehenen Folge von Objekten.

Topologische Sortierung:
Eine Sortierung, welche Objekte nach ihren Abhängigkeiten
zueinander ordnet.
</definition>
</entry>

<entry id="5">
<term>Algorithmus</term>
<synonyms></synonyms>
<definition>
Endliche Folge von Handlungsschritten zur Lösung eines Problems
oder einer Problemklasse.
</definition>
</entry>

<entry id="6">
<term>Kahn-Algorithmus</term>
<synonyms></synonyms>
<definition>
Algorithmus, der ein einem azyklischen, gerichteten Graphen eine topologische Sortierung auf den Knoten ausführt.
Ein Knoten wird immer nur dann in die Ausgabe geschrieben, wenn dessen Vorgänger bereits abgearbeitet wurden. 
(Und der Algorithmus, der diese Simulation antreibt.)
</definition>
</entry>
</glossary>
