<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<tutorial lang ="1">
<page number="1">
<headline>Knoten:</headline>
<body>
Hier siehst du einen Knoten. Diesen findest du links im Inventar.
Es gibt 5 Knotenarten:
- Wasser
- Vegetation/Pflanzen
- Atmosphäre
- Plattentektonik
- Mond
Alle Knoten haben in bestimmten Kombinationen verschiedene Veränderungen des Planeten zur Folge.

Zum Anordnen der Knoten, musst du ihn nur in den dafür vorgesehenen Graph-Editor mit einem Linksklick ziehen.
Per gezogenem Rechtsklick können dann Knoten untereinander verbunden werden.
Sobald die Knoten angeordnet und miteinander verbunden sind, wirst du in der oberen rechten Ecke des Knotens den Eingangsgrad sehen.
</body>
</page>

<page number="2">
<headline>Inventar:</headline>
<body>
Im Inventar findest du alle vorhandenen Knotenarten, zum Bauen deines Graphen.
Du kannst jeden Knoten beliebig oft nutzen.
Die Zahl an der Seite drückt aus, wie viele Punkte dein Planet von dieser Knotenart bekommt. 
Je mehr Punkte, umso mehr Gewicht hat diese Knotenart auf das Aussehen des Planeten

Um einen Knoten aus dem Inventar zu verwenden, musst du ihn einfach aus dem Inventar, per Drag and Drop, in den Graph-Editor ziehen.
Um ihn zu Löschen ziehst du ihn einfach wieder zurück ins Inventar.
</body>
</page>

<page number="3">
<headline>Steuerung:</headline>
<body>
Das Steuerelement für den Algorithmus.
Hier hast du 3 Funktionen zur Auswahl:
- Starten/Stoppen des Algorithmus (Play)
- Schritt weiter gehen (Pfeil nach rechts)
- Schritt zurück gehen (Pfeil nach links)

Sobald du deinen Graph gebaut hast, kannst du den Start-Button betätigen.
Der Algorithmus wird den Graph durchlaufen und die topologisch sortierte Reihenfolge deiner Knoten herstellen.
Die einzelnen Schritte werden dir in der Konsole ausgegeben.

Du hast auch die Möglichkeit, alle Nodes auf einmal zu löschen, indem du auf den Papierkorb klickst.
</body>
</page>

<page number="4">
<headline>Graph-Editor:</headline>
<body>
Hier siehst du die Hilfsoberfläche, in welcher du deinen Graphen bauen kannst.
Zum Bauen deines Graphen, kannst du die erstellten Knoten per Rechtsklick miteinander verbinden.
Um deinen Graphen etwas strukturierter anzuordnen, sind dir 3 Hilfslinien gegeben.

Achte darauf, keine Zyklen in deinen Graphen einzuarbeiten!
Sobald du den Algorithmus durch deinen Graphen laufen lässt, wirt du anhand von farbigen Markierungen sehen, an welchem Knoten sich der Algorithmus gerade befindet und zu welchem Knoten er als nächstes geht. 
Zudem wird markiert, welche Knoten bereits besucht und ausgegeben wurden, oder eben noch nicht.
</body>
</page>

<page number="5">
<headline>Konsole:</headline>
<body>
In der Konsole wird dir der momentane Zustand des Planeten ausgegeben.
Dieser aktualiesiert sich mit jedem Schritt, den der Algorithmus durchführt.
Die einzelnen Schritte, wie sich der Planet verändert, werden ebenfalls dokumentiert.

Die topologisch sortierte Reihenfolge, der Knoten deines Graphen, wird sowohl am Ende, als auch während des Durchlaufens festgehalten.
</body>
</page>

<page number="6">
<headline>Einstellungen:</headline>
<body>
Über der Konsole befindet sich eine Reihe an Steuerelementen.
Neben den Buttons zur Steuerung der Audio-Ausgabe und Starten bzw. Beenden des Tutorials, findest
du auch ein Nachschlagewerk, sowie einen Knopf zum Umschalten der Sprache des Spiels.
</body>
</page>

<page number="7">
<headline>Dynamischer Planet</headline>
<body>
Hier befindet sich der Planet, welcher sich in Abhängigkeit deines Graphen
dynamisch beim Durchlaufen verändert.
Das bedeutet, dass die Reihenfolge und Häufigkeit der Knoten eine Auswirkung auf den
Planeten und seine äußere Erscheinungsform hat.

Der Planet kann sich dabei in seiner Grundzusammensetzung (Lava-Planet, Wasser-Planet, etc.) als auch in seinen atmosphärischen Eigenschaften (Sandstürme, dünne Atmosphäre, etc.) verändern.
Zudem können Monde in der Umlaufbahn des Planeten erscheinen.
</body>
</page>
</tutorial>